誤食生蛋引致皮膚病

因服用抗細菌藥造成腸道菌群的變化可能導致缺乏症。另外，生物素會與生蛋白中的卵白素強烈結合，進而阻礙其吸收，故大量食用生蛋白亦可能導致缺乏症。此時的缺乏症稱為蛋白障礙。若每日攝取10個以上的生蛋即有發生蛋白障礙的可能。缺乏症的症狀如下：

白髮、脫髮、濕疹或炎症等皮膚症狀
皮膚或黏膜變灰或掉屑
結膜炎
肌肉痠痛
疲勞
食慾不振
味覺異常
血糖上升
失眠
精神疾病

有無巴/絲打知卵白素會唔會長期積住係體內?我戒食之後會唔會排返走

推